\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}Bénedic, ánima mea, \MediatioE{Dó}[mino,] et noli oblivísci omnes retributió\TerminatioES{nes}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2}Bendize, ó minha alma, ao Se\MediatioE{nhor}[,] não te esqueças de nenhum de seus \TerminatioES{fa}{vo}res.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Fáciens iustítias \MediatioE{Dó}[minus,] et iudícium ómnibus iniíriam pa\TerminatioES{ti}{én}tibus.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}O Senhor realiza obras de jus\MediatioE{ti}[ça] e garante o direito aos o\TerminatioES{pri}{mi}dos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Miserátor et miséricors \MediatioE{Dó}[minus,] longánimis et multæ mise\TerminatioES{ri}{cór}diæ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}O Senhor é indulgente, é favo\MediatioE{rá}[vel,] é paciente, é bondoso e com\TerminatioES{pas}{si}vo.~\Responsorium},
  {\item \VSup{9}Non in perpétuum con\MediatioE{tén}[det,] neque in ætérnum i\TerminatioES{ra}{scé}\-tur.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9}Não dica sempre repetindo as suas \MediatioE{quei}[xas,] nem guarda eternamente o seu \TerminatioES{ran}{cor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10}Non secúndum peccáta nostra fecit \MediatioE{no}[bis,] neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\TerminatioES{it}[ ]{no}bis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10}Não nos trata como exigem nossas \MediatioE{fal}[tas,] nem nos pune em proporção às nos\TerminatioES{sas}[ ]{cul}pas.~\Responsorium},
  {\item \VSup{13}Quómodo miserétur pater fili\MediatioE{ó}[rum,] misértus est Dóminus timén\TerminatioES{ti}{bus} se.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{13}Como um pai se compadece dos seus \MediatioE{fi}[lhos,] o Senhor tem compaixão dos que \TerminatioES{o}[ ]{te}mem.~\Responsorium},
  {\item \VSup{17ab}Misericórdia autem Dómini ab æ\MediatioE{tér}[no,] et usque in átérnum super timén\TerminatioES{tes}[ ]{e}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{17ab}O amor do Senhor Deus por quem o \MediatioE{te}[me] é de sempre e perdura pa\TerminatioES{ra}[ ]{sem}pre.~\Responsorium},
  {\item \VSup{17c}Et iustítia íllius in fílios fili\MediatioE{ó}[rum;] \VSup{18a}in eos qui servant testamén\TerminatioES{tum}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{17cd}E também sua justiça se es\Flexa*{ten}[de] por gerações até os filhos de seus \MediatioE{fi}[lhos,] \VSup{18a}aos que guardam fielmente sua A\TerminatioES{li}{an}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{19}Dóminus in cælo parávit sedem \MediatioE{su}[am,] et regnum ipsíus ómnibus do\TerminatioES{mi}{ná}bitur.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{19}O Senhor pôs o seu trono lá nos \MediatioE{céus}[,] e abrange o mundo inteiro o seu \TerminatioES{rei}{na}do.~\Responsorium}
}